1 задание: 

1. (X↔Y∨Z)→((X→2nY)∨X)

2. Рассмотрим 1 часть:
   (X→2nY)∨X
   
3. Упрощаем двойное отридацание:
   2nY=Y

4. Заменяем импликацию на дизъюнкцию:
   X→Y≡nX∨Y

5. Подставляем в выражение:
   (X↔Y∨Z)→(X∨Y)∨X

6. Применяем ассоциативность дизъюнкции:
   nX∨Y∨X

7. Группируем nX∨X: 
   (nX∨X)∨Y

8. Упрощаем nX∨X (закон исключенного третьего):
   1∨Y=1

9. Таким образом, правая часть упрощается до:
   1

9. Упрощение всей импликации:
10. Исходная формула:
   (nX↔nY∨Z)→1

10. (X⬌Y∨Z)→((X→Y)∨X)≡1


